「呆」出冠軍來！國際發呆比賽3月尾登陸香港

「國際發呆比賽」發源於韓國，之前已經在北京、荷蘭及台灣等地舉行。發呆比賽的主辦單位日前於Facebook開設專頁，並公布比賽將於3月31日登陸香港。香港站賽事將於中環海濱摩天輪旁的 AIA Vitality Park舉行，屆時80個參賽者必須於90分鐘內徹底放空並穩定維持放空狀態，最後由現場觀眾投票及心跳穩定等因素定勝負，搶奪首個「香港發呆王」稱號。主辦單位指由於香港多次被選為最高壓力和不愉快城市，「為鼓勵一眾港人減壓，特意引入國際發呆比賽，推廣發呆和放空的重要性」，到時並會有連串精彩表演及活動，為香港營造一個繁忙都市人必到的大型發呆嘉年華。

香港人早前也曾經在「國際發呆比賽」揚威，科技大學學生陳棨豪在去年年尾的台灣站成功擊敗其他參賽者，奪得「第5屆國際發呆王」稱號。

科大學生陳棨豪在台灣站贏出。（發呆比賽台灣站Facebook圖片）

馬明參賽贏硬

熱話
【機會嚟啦！】國際發呆大賽3月香港舉行 唔准笑講嘢同瞓覺
撰文： 楊羨庭
發佈日期：2018-01-25 17:59
最後更新日期：2018-01-25 21:18

當「做多錯多」的風氣蔓延，放空發呆似乎是最佳活動！源自韓國的發呆比賽，自2014年舉行第一屆後反應熱烈，近年逐漸變成國際性比賽，而本港科大學生陳棨豪早前更在台灣站勇奪冠軍殊榮，而今屆發呆比賽將移師香港舉行，自問最愛放空、發呆大過天的朋友機會嚟喇！3月底各路呆人在中環海濱摩天輪決一高下！

首屆國際發呆比賽在2014年於韓國舉行。（資料圖片）

「發呆比賽香港站」facebook專頁發帖指，香港多次被選為最高壓力和不愉快城市，為鼓勵一眾港人減壓，特意從韓國引入國際發呆比賽，並在3月底於中環海濱摩天輪舉行，為港人帶來發呆體驗。

遊戲規則很簡單，參賽者須在90分鐘內徹底放空並穩定維持放空狀態，參賽期間不可笑、聊天甚至睡覺，最後由現場觀眾投票及心跳穩定等因素決定勝負。帖文一出，已吸引不少網民標籤朋友組隊參與，專頁表示參賽名額只有80人，將於2月開放公眾報名。

去年10月中，台北市亦有舉行發呆比賽，港產片《志明與春嬌》系列導演彭浩翔，成為其中一名到台灣比賽的港人，他在個人facebook專頁曾上載練習發呆的短片，誓要「為港爭光」，未知他今次會否在主場出戰。

揾班玩慣meditation/打坐嘅去，應該屈機

或者瑜珈個類

咁咪要90分鐘唔眨眼

好無聊

政府d狗官可唔可以參加

議員就得 班功能組別平時都on99咁架啦

黃定光去贏撚緊

動物傳心師.gif

世界冠軍冇難度

只係要睇下佢係咪呆到唔知有呢個比賽

原來要遴選到80人
仲要呃like俾人投票俾自己先參加到

用咁麻煩既方法爭去鬥發吽逗入場券